連登仔指「裝修」過火 民陣前召集人憂運動失支持

HK01

特區政府上周五（10月4日）根據香港《緊急法》通過《禁止蒙面規例》，當晚多區均有市民聚集抗議，除港鐵、政府合署外，多間店鋪、銀行提款機、交通燈都遭到示威者破壞，嚴重影響香港的運作。網上討論區連登亦出現大量質疑聲音，認為這種被網民戲稱為「裝修」的破壞行為「玩過火」。

前民陣召集人楊政賢亦在Facebook上發布貼文，指自己「淺黃」的母親亦不認同激進示威者的「裝修」行動，一幕幕的破壞場面令她「不知道如何可以理直氣壯地支持」，楊政賢憂心激進示威者行動，會失去「淺黃」支持。

激進示威者衝擊商戶的行為再次升級後，連登討論區（LIHKG）出現不少貼文，表示身邊很多「淺黃」亦覺得畫面太暴力，立場因此出現動搖，認為激進示威者在「裝修」時過火，破壞交通燈、在民居附近縱火等行為觀感太差，更易傷及無辜，造成傷亡。

有連登網友指，這些破壞行為，受苦的只是普羅大眾，對政府卻毫無影響：「你搞x銀行，市民拎唔到錢，損失係市民。你搞x中資店，起個道做野既打工仔，要同你收拾爛攤子，因為佢地要點算物品，損失又係市民。你無差別堵路，車上公公婆婆冇得去廁所，小朋友又驚又喊，巴士裡面既所有人一定好鼓譟，肯定有人係黃有人係藍，持相反意見，口角，打起上來，其他人無辜的，損失又係市民…所有警署完整無缺，因為怕左，驚攻唔到。」

此外，亦有連登網友引用「神劇」《天與地》的金句，勸示威者「裝修」、「私了」前應停一停諗一諗：「和諧唔係一百個人講同一說話，和諧係一百個人有一百句唔同說話之餘，又互相尊重…再鬥落去，假如自己老豆老母係深藍，係咪要搵咪自己兄弟姊妹，夾手夾腳私鳥（了）左去？」

講咗幾多次唔可以燒書/書店，你咁樣會俾人拉埋去文化大革命，踐踏知識，書係文化傳遞佔好重要一環，言論自由文化自由出版自由，呢啲全世界都好看重，整場抗爭亦都係基於呢啲人文價值，我啲鬼佬friend都話外國媒體口風開始變，講到香港示威者變得暴力，唔啱政見就打，燒私人財產etc.
連登網民

其實香港人平時有少少阻都會嘈，今次停地鐵大家都好忍讓。不過有啲行為真係講唔過去，所以我只能夠選擇唔出聲…唉我都唔識講，所以只能夠唔出聲，同埋啲同我差唔多想法的人，會少左上街囉。
楊政賢fb引述媽媽的感言

民陣前召集人：「淺黃」不知道如何理直氣壯支持

民陣前召集人楊政賢亦在facebook發布貼文，指自己的母親是一個典型的「淺黃」，但近一個月減少提及和參與示威行動的次數，因為母親不認同「裝修」行動。他表示，不贊成行動並不代表割席或者變藍，但已經「不知道如何可以理直氣壯地支持這個運動」。

楊並表示，母親擔心有人在激進示威者「裝修」店舖後趁火打劫，將所有破壞「入示威者數」。楊認為，在警暴同濫用緊急法的陰霾下，和理非的示威者是不會割席的，但會選擇少講一點、少點參與，令示威者的聲勢變弱，前線示威者亦失去保護。他認為，一間起火的美心，正是對方的文宣。

係政府教我地和平示威係無用

前召集人 唔洗理了
今時今日思想仲未進化

見到hk01都知咩事啦

唔好因人廢言
姦修冇問題
有震攝效果
有殺一儆百個威力
唔好濫用就得

睇下 連登仔咁鐘意割 割到支那01都拎黎用

講幾多次 對家升級 我地都要升級
呢幾日就係成班分化撚開post屌前線過火bla bla bla
就係咁搞到冇晒行動post
咁樣喺度分化有意思咩

noted with thanks

hk01

紅底01可以收皮，咪鬼理佢地想分化

呢頭D支那五毛上哂連登帶風向
個頭支那01即刻接COMBO連擊

香港01引述連登

唔想害死裝修師嘅
即刻入黎推到佢地睇到
裝修要提防 做好安全措施

裝修除左令到中資有眼前既經濟損失

更大大阻礙到日後中資侵略香港既步伐
呢一步對支那滲透同實行經濟戰略係重中之重
可以夠膽講
呢次錫既正正係共產黨既春袋中既春袋
之前既機場連包皮都稱不上

係政府教我地和平示威係無用

每次見到呢句都諗起立會
眼濕濕

敵人支持的

以前大家堆一埋舊示威
POPO閒閒地 一日捉幾十個
而家示威人士係地頭大玩捉迷藏
令POPO心力交瘁
捉人效率大大降低

支共不惜一切代價阻止流水裝修
扮朋友扮鬼佬 都要停止手足行動
正如屎眼比人隊左碌棍入前列線到
只可以哄你叫你唔好
正確做法就係隊爆支共既前列線

屌哂你地連登仔老母

HK01果然係扮黃分化香港人嘅藍媒

網上流傳好多黑衣人set toad block，估計俾人陷害，但我認為非常有效，前線將會完全盡失民心，要同勇武割蓆

和平有用？

政府大狀余若海：立咗矇面法即刻少咗暴力

他(余若海)指出，蒙面法於本月5日生效，而在當天警方沒有施放任何催淚彈，可見自蒙面法生效後，示威情況沒以往激烈和暴力，蒙面法不會引致更多暴力示威的情況。

法律教授張達明聽日都出！比唒貼士個法律漏洞喺邊！

戴上口罩，難道你就認不出我？
明天(星期日)下午，我會以此裝束走上港島街頭。我不忍心看見年輕人成為制度暴力的犧牲品，所以衷心希望明天香港人能站出來，以和平理性方式，讓政權看見民心所向。
戴上口罩，不是要「使用相當可能阻止識辨身份的蒙面物品」，而是要對政權倒行逆施、繞過立法會，以《緊急法》訂立《禁止蒙面規例》，作無聲抗議。

十八區裝修 Google地標、指南

【目標選擇原則】
（１）對準政權：中共港共政權建築物、中聯辦物業、保皇黨議員物業、保皇黨辦事處、黨鐵及其他政權走狗建議優先處理
（２）先做主線：過多商舖目標導致失焦，觀感上容易變成無差別攻擊，容易被屈做打砸搶的真暴徒，前線亦會攰。因此未有嚴重傷害或出賣抗爭者的對象或紅資支線任務建議押後處理。

利申：信奉和平遊行，反對任何暴力！

著草去台灣個條鄭X都講過
而家係要反滲透
個人認為裝修係正面對抗反滲透既優質行動

參考運動爆發之前01個啲網民生活分化專題
有理由相信之前啲post都係支那01五毛開開

認真, 同温層外既唔敢講
但同温層入面既, 10月4號真係不論年紀都對裝修冇任何異議
再者, 係政府搞蒙面法先
示威者4號做既野亦好對等
如果真係有淺黃接受唔到
不如掉返轉問下佢, 佢又有幾想贏?
好難睇咁贏同好漂亮咁輸
我寧願贏得核突
比前日暴力10倍都冇問題
核彈都唔割, 4號d暴力算係d乜

拉拉

我會等過左11月法案通過先再裝

入黎睇！政府圈套！

而家我地跌入政府囚徒困境既陷阱，行錯就會輸！形勢分析及最優解

敵人支持我地繼續討論裝唔裝修
係咪應該唔再討論呢

喊濕咗幾多包紙巾？

推

幫連登仔洗底

證明啲post岩紅底口味

楊政賢今次又喊濕幾多包紙巾

大家明啦
跟本係風向撚

屌

因為中資所以搞書店, 咁幾時搞埋紅底小學中學? 幾時燒埋大陸落黎既共諜? 要對得住死左既手足, 要對得住被斬果幾位嘛?

你搞中銀, 黑幫, 政府冇問題, 乜野都搞周圍樹敵, 一句叫人文宣就當全世界都認同哂, 冇撚野呀?

你敢燒學校/大陸人我敢講成場運動即刻玩完, 多謝哂你地班盲不割唔用腦既"手足"

一早講咗，無人聽。
要民陣出來先信

push

其實都幾有趣，打狗打藍絲冇咩人鬧，打鋪位就個個爭住割

滑坡謬誤（Slippery slope）是一種非形式謬誤，使用連串的因果推論，卻誇大了每個環節的因果強度，而得到不合理的結論，因為事實不一定照著線性推論發生，而有其他的可能性。一般所說的「無限上綱」有時也牽涉到此種謬誤。

有些說法將連續體謬誤也歸為滑坡謬誤[1]，但近來已較少這樣使用。

例1
甲：小華臨時打電話沒錢，為什麼你不願意借他十元呢？
乙：如果我借了，他明天又會跟我借一百元，接下來就借一千元、一萬元，我豈不破產？
小華今天借十元也不表示明天就會借一百元，就算今天借一百元也不表示明天就會借一千元，就算小華借一千元甚至一萬元，也不表示乙就會破產。

燒完中資會燒學校，下次就會燒新移民

證明哂尋晚d post係咩人出

連登仔算乜？

點解會覺得我地因爲其他人行為放棄自己想要嘅野 on79

Agger

01係敵人，敵人反對應該點做唔使多講

唉，人地就下下想我地死，我地暴力極都係幫死物裝修乍

我地應該慶興真係會行動既手足已經唔會再上連登

裝修無問題
分類就得

開得呢啲post果啲唔係5毛就係on9
block晒

裝修針對紅底/富臨福建幫/奶共議員辦事處呢類絕對冇問題
但政見不同既藍店真係罷食同裝飾就夠

5毛露底

戇鳩
自己落街睇下裝修果時幾多和理非銀髮族拍曬手
連登真係比人滲透得好緊要

你見到人唔支持，係應該加把勁去解釋裝修，唔係屌手足裝修要停

抗爭係唔會亦才都唔可以因為你跟唔上步伐而停止，你要做嘅係自己加油跟貼，唔係屌人行得快

呢樣野政府係好值得我地學，老閪都唔割，做咗野就記招文宣合理化，一鼓作氣打落去先會有革命嘅曙光

記住一樣野，贏 就係革命，輸 就係暴動
個定性權從來都係喺你地手上，唔輪到阿豬阿狗出嚟話乜乜柒柒係暴動

Hk01

跟開𠵱兩日連登嘅
就知01係配合網軍嘅風向而出（作）新聞
Quote嘅都係啲俾連登仔屌嘅文

黑裝修
紅裝飾
藍罷買
黃幫襯

即係手足裝修無做錯啦

[black]黑裝修[/black]
紅裝飾
藍罷買
黃幫襯

又係分化，2019年啦

拉

琴日post過啦
拉

裝修要停一停，已經畀咗個下馬威。萬大事都要過咗人權法先再講。

支那01

行開啦飯民，仲要前

割蓆撚成功哂
口講唔割
實際會「不知道怎樣再理直氣壯支持運動」減少出街黎割
贏哂

重新包裝黨媒唔睇

佢地話返我係分化撚

呢班人真係廢材黎 郁d 割

黨媒01，之前于品海出左篇叫和理非同勇武割席既文，而家呢篇文章係延續既帶風文

因為進化唔到，所以係前召集人

今日又車撞人啦屌你老母
過份？

跟4大分類，唔撚使再多講

Noted

hk01咪撚推啦

明明琴日仲話
黑裝修
紅裝飾
藍罷買
黃幫襯

今日灣仔d中資銀行就被裝修
我唔係想指責
我只係想知個main trend係咩

不推文

發生咗裝修後，有人入去取嘢，把呢件事推到世界入咗勇武者。 請停止裝修，否則你想的善意變咗鬼。
集中訴求，抗爭到底

01都信

收皮 唔割加唔覺

01呀

裝修冇錯喎

不割蓆

確實有少少過火了

真 要停一停了
相信前線

不是聽01講，係我的海外朋友係FB post.
認真裝修冇益，集中訴求。

屌你老母

屌樓主呢種仆街五毛狗，咪再貼01新聞入黎！屌你老母閪！

為大局，不要仇恨。
裝修冇益，集中訴求。

連登已經唔係大台

睇返轉頭狗屋好似冇乜裝修過
雖然裝修一間狗屋唔易又麻煩
不過我相信裝修完效果應該唔差
爭在應該點審慎去plan
盡量避免工人受傷或者收唔到工
始終安全同效率同樣重要

絕對過火，民意開始逆轉，今天少了很多人出來，再係咁會輸架！

乜連登唔係大台咩
會唔會收唔到錢㗎

膠文勿推，既然左膠個套大愛非暴力唔得，不如行開等其他香港人試下啦

經過很多轉車才能從香港回到家。
在車上聽了不少批評裝修不好。
請冷靜想吓，這樣裝修令引社運有機會失敗，值唔值，之前的人付出會否白費。
仇恨不利於全局，集中訴求，要團結。

ok明晒

黑警同餓底既策略已經成功左

HK01
閱

今時今日仲講和諧?

簡直離譜

我淨係知我要攬炒，點樣可以攬炒？就係繼續裝修，繼續破壞香港經濟，完全令香港變到暴亂，政府繼續出緊急法立惡法，到時令外國取消香港關係法

以為大公報

收皮啦 紅媒hk01
我係不割蓆㗎！

hk01分化

春袋就係人權法

根本 支共香港 怕打長期戰

你地成日都當END GAME 咁打

小學畢業未？

原來變得激進就叫進化

唔好再美化自己啦

做乜9

之前坐監班左膠放返出嚟都七七八八

紅裝修，ok?

sorry冇心推咗post
不如睇睇原文作者點講

anyway佢自己都被控728暴動

比起神獸同魔法，破壞物件已經係相對溫和嘅舉動
和平示威對中國特色社會主義係無用

小心01記者豬狗不如韋景全

今日起題分化 '連登仔指「裝修」過火 社運人士憂運動失支持'

但其實早前韋景全已經老屈心臟中槍者用鐵支隊警察,及後證實係pvc通

老實講 唔好因人廢言
就算意見唔同都認真諗一諗佢既concern有冇道理

裝修無問題，但請記得我哋唔係紅X兵，請尊重不同人的聲音